\chapter*{Abstrakt}
F\"ur einen Bewegungssimulator, \gls{VRM}, soll ein Spiel entwickelt werden. Der Simulator unterst\"utzt sechs Freiheitsgrade und \gls{VR}. Das Spiel soll einen klaren Bezug zur \gls{HSR} haben. Nebst dem soll es mit einem, zwei oder mehreren Spielern spielbar sein. Das Hauptziel ist es, dass das Spiel Spass macht. Entstanden ist ein Spiel basierend auf dem Spielprinzip von "`Mario Kart"' im "`Ballon Battle Mode"'. Man kann mit seiner Drohne einen Gegenstand ("`\gls{IBox}"') anfliegen und erh\"alt dann eine Art Waffe, mit welcher man seinen Gegner abschiessen kann. Das Spiel ist zeitlimitiert. Das heisst man muss in einer bestimmten Zeit m\"oglichst viele andere Spieler abschiessen und dabei selber m\"oglichst wenig getroffen werden. Falls man zu oft getroffen wird, stirbt man. Nach einer kurzen Auszeit geschieht ein "`\gls{ReSp}"' (wieder auftauchen) und man kann weiterspielen. Als \gls{SpEnv} beziehungsweise als "`Map"' dient ein mittels echten Drohnen kartierter Campus der \gls{HSR}. Diese Daten wurden durch eine studentische Hilfskraft vorbereitet, wie in der vorangegangenen Semesterarbeit beschrieben. Die Bewegungensdaten (Geschwindigkeit und Winkelposition) werden an das \gls{MSPlug} \"ubergeben. Dieses Plugin verarbeitet diese Daten, welche dann vom \gls{VRM} simuliert werden k\"onnen. Das Game wurde mit Unreal Game Engine unter Verwendung der visuellen Programmiersprache \gls{BlPr} entwickelt. Die Verbindungskomponente zwischen Unreal Game Engine und \gls{VRM} wurde vom ICOM entwickelt und zur Verf\"ugung gestellt. \\
Alle Dokumente und Resultate k\"onnen unter folgendem Link eingesehen werden:
\url{https://gitlab.com/trumpetandscout/HSR_Game_with_Motion}

